正能量與正面思考和說話 vs 國家報喜不報憂

正能量，或正向思考：係當一件事，有正面和負面，或有療效和面作用，有利有弊，傾向看到利的一面多些。同人傾計，亦傾向講正面東西，多過負面東西。研究顯示，呢種性格，對心理健康和成長有利，人際關係和睦，又健康。

國家報喜不報憂：國家只給矛人民看到對國家有利的事，對於國家的問題和苦難，一概不報導。統計顯示，這些國家的官員會又懶又貪，政府會慢慢變成社會寄生蟲，人民痛苦又無法哭訴，個個慾哭無淚。國家以為自己很強，實際腐敗不堪。

希望大家推推
解釋國家的強行推正能量新聞
和正常人的正面心理學和正向思維的分別

Agger

參考如何向藍絲解釋：為何國家防火牆/粉飾太平/報喜不報憂/新聞監控，絕對是弊多於利，禍國殃民的政策。反駁國家政治正能量說法。